\chapter{Dokumentationskonzept}

Die ausführliche Dokumentation des Projektes ist nicht nur für die Entwicklung des Projektes intern wichtig, sondern auch erforderlich für projektfremde Entwickler, 
um sich schnell in die Entwicklung einzuarbeiten. Die Dokumentation sollte dabei immer parallel laufen und liegt im Zuständigkeitsbereich des jeweiligen 
Entwicklers des Quelltextes innerhalb des Projektes. Die gesamte Dokumentation wird dabei auf Englisch verfasst.

\section{Interne Dokumentation}

Kommentare des Quelltextes sollten grundsätzlich kurz und prägnant an passenden Stellen im Quelltext nur platziert werden, 
um die Verständlichkeit des Quelltextes zu verbessern. Somit wird unterbunden, dass Entwickler Kommentare nutzen, um u.a. diese als eine Ideensammlung zu nutzen. 
Sollte ein Kommentar unvermeidbar lang sein um die Verständlichkeit zu garantieren, so muss dieser Kommentar über mehrere Zeilen hinausgehen. 

\section{Quelltextnahe strukturierte Dokumentation}

Für die quelltextnahe strukturierte Dokumentation von php im Backend wird phpDocumentor benutzt und für die JavaScript-Softwarebibliothek 
React im Frontend werden die Konventionen von JSDoc für die Dokumentation genutzt. 

\section{Coding Standards}

Ein Coding Standard wird genutzt, um die Lesbarkeit und besonders die Verständlichkeit für die Entwickler am Quelltext zu erhöhen. 
Für dieses Projekt werden wir den Symfony Coding Standard benutzen. Dafür werden wir das 'PHP CS Fixer tool' verwenden. 
Eine genaue Beschreibung findet sich unter:  'https://symfony.com/doc/current/contributing/code/standards.html'.

\section{Entwurfsbeschreibung}

In der Umsetzungsphase soll jede Iteration der Releases eine aktuelle Version der Entwurfsbeschreibung haben, in welcher alle wichtigen Modellierungs-, 
Struktur- und Designentscheidungen zu begründen sind. Somit bietet die Entwurfsbeschreibung einen Überblick über die umgesetzten Konzepte und Ansätze. 
Für projektfremde Entwickler ist dies somit der Einstiegspunkt in das Projekt und muss daher genau wie Kommentare und die 
strukturierte Quelltextdokumentation parallel notiert werden.

%siehe Handreichung